拜登首現G7 商對華經濟策略

拜登首現G7 商對華經濟策略

拜登

美國總統拜登料於美國時間周五首度出席七大工業國組織（G7）領導人視像會議，白宮透露，今次成員國將商討三大議題，包括如何應對中國的經濟挑戰。

冀救疫市 定全球秩序

今次是自去年4月開始，G7成員首次召開會議，主要討論武漢肺炎病毒疫情、重建全球經濟計劃，以及共同應對中國。白宮發聲明指：「今次視像會議會為拜登提供機會，商討如何擊敗疫情，重建全球經濟。」就疫情方面，七國成員會主力討論疫苗生產及分配問題。各成員亦會討論中國問題，白宮指：「拜登會討論如何透過投資，增加成員國的競爭力。拜登亦希望制訂全球秩序，應對中國在經濟上的挑戰。」

台灣問題目前亦是全球應對中國的重點之一，全球最重要的安全論壇，慕尼黑安全會議（Munich Security Conference）將在本周五（19日）揭幕，會議主席伊辛格（Wolfgang Ischinger）警告，台灣是目前最有可能發生軍事衝突的地方，他呼籲歐美就中國問題上加強協調，指出只要大陸與台灣衝突加劇，美國台灣派遣航空母艦前往南海為協防，將導致中國鼓勵俄羅斯出兵阻止美軍前進東亞，屆時整個歐洲會被捲進衝突。由於拜登上任前表明銳意改善美歐關係，應對中國挑戰，故今次會議走向深受各界關注。

中央社

個會有joe主持大局我就放心喇

食屎啦廢閪拜登

歐盟即刻柴你台而家

塊面咁紅？

喝酒

加強投資中國以建立美國在華影響力 實現對華現代化

用返英文直譯中文先夠共味

中風先兆

China Joe

屌佢影到塊面紅到就黎爆血管咁